{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030564",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "채제공 초상 일괄 - 흑단령포본"
    },
    "text": "蔡済恭肖像一括 - 黒檀れい包本 (채제공 초상 일괄 - 흑단령포본)\\n\n京畿道水原市\\n\n蔡済恭（チェ·ジェゴン,1720～1799）は、思悼世子の師であり、正祖の蕩平策を共に主導した人物です。 チェ·ジェゴンは生前、様々な服装を身に纏っており、その姿を肖像画として描いて残しました。 本作品は、彼が黒檀嶺抱服と呼ばれる服装を纏った姿を描いた5点の肖像画のうちの1つであり、扶余・道江影堂に許穆の肖像画と一緒に奉安されています。 作者は不明ですが、絵の全体的な表現方法や画風から、朝鮮後期の画家イ·ミョンギの作品であると推定されています。 この肖像画は、掛け軸の形状をした絹の上に彩色され、横81.9cm、縦155.5cmの大きさです。 チェ·ジェゴンは、黒い思慕と双鶴胸背の黒檀令布を着て、ヒョウ柄の椅子に座っています。 両手を合わせて正座した姿勢は、朝鮮時代の典型的な官僚の肖像画のスタイルです。 黒檀嶺は明るい緑色であり、八宝門や雲門が装飾的で美しいです。 陰影法が使われ、顔のしわや服のしわに立体感があり、ひげもリアルに描写されています。 他の蔡済恭の肖像画と比べて明暗の差は目立たず、全体的に暗い色調で顔が彩色されています。 チェ·ジェゴンの目は露わに描かれ、彼の高潔な精神や人格が表現されています。 足元の花紋石には緻密な文様が施されており、質感が生き生きと描かれています。 花紋の座布団や足座、椅子には西洋の透視法が適用され、斜めの配置によって空間感が表現されています。 このチェ·ジェゴンの肖像画は、朝鮮後期の重要な歴史的人物を描いており、朝鮮後期の流行である同一人物の多様な服装を描く風潮も見せています。 イ·ミョンギは、当時最高の肖像画家であり、この作品では伝統的な肖像画法に西洋の画法を取り入れながらも、韓国独自の伝統美を美しく表現しています。 このため、2006年12月29日に国宝に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この蔡済恭の肖像画はどのような服装を纏っていますか？",
            "answer": "彼は黒檀嶺抱服と呼ばれる服装を纏っています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の作者は誰ですか？",
            "answer": "作者は不明ですが、朝鮮後期の画家イ·ミョンギの作品であると推定されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画はどのような形状と大きさですか？",
            "answer": "この肖像画は掛け軸の形状をした絹の上に彩色され、横81.9cm、縦155.5cmの大きさです。"
        },
        {
            "question": "この肖像画で描かれている蔡済恭の服装はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "彼は黒い思慕と双鶴胸背の黒檀令布を着ています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の背景や装飾にはどのような要素が使われていますか？",
            "answer": "黒檀嶺は明るい緑色であり、八宝門や雲門が装飾的で美しいです。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の描写方法や画風はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "陰影法が使われ、顔のしわや服のしわに立体感があり、ひげもリアルに描写されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の彩色はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "全体的に暗い色調で顔が彩色されており、明暗の差は目立ちません。"
        },
        {
            "question": "この肖像画ではどのようにチェ·ジェゴンの目が描かれていますか？",
            "answer": "彼の目は露わに描かれ、彼の高潔な精神や人格が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像画の花紋石や座布団などの質感や装飾にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "花紋石や座布団、椅子には西洋の透視法が適用され、質感が生き生きと描かれています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの蔡済恭の肖像画は国宝に指定されたのですか？",
            "answer": "この作品は朝鮮後期の重要な歴史的人物を描いており、朝鮮後期の流行である同一人物の多様な服装を描く風潮も見せています。また、イ·ミョンギが美しく伝統美を表現しているため、国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 597,
        "QA": 488
    }
}